入黎擺低你對民主 兩個字既睇法

民主唔係幫你社會一下子變得富強，而係一種和平既權力分佈及傳承，唔好比權力過度集中係一個人，一個黨，或者一個組織。 當權力集中一個人既時候，我地只會隨那個人既決定共存亡，歷史咁多個朝代從來唔缺明君，但又有邊個朝代能永垂不朽， 今日中國既強大係黎自一場既賭博，一場賭在位者係唔係明君既賭博，但究竟黎到呢一刻係咪仲需要繼續all in去賭？？ 一失足成千古恨，長賭必輸啊 仲要鋪鋪都all in落去

民主不可能解決全部問題，但是是人類現有解決問題的最恰當方法。有人指香港人太偏激，不適合民主，但民主可以令民怨轉移，呢屆民進黨做得差，之後就國民黨做，民怨不會累積，使社會穩定。共產黨作為統治者，有政績，但難免會有施政錯誤，民主輪替可以使政權更穩定。

民主，不會從天而降。

民主從來都唔係無啦啦從天而降嘅寶物，而係靠好多人流咗好多血好多淚水同汗水先爭取到返嚟，所以後代更加應該好好珍惜得來不易嘅選舉權同被選舉權，有義務去阻止一個幫極權做事嘅人上到位（呢句特別係針對緊台灣）

當真係有咗民主嘅時候：

- 要做好公民教育，學校同社區方面都要做嘢，教人唔好只顧搵錢而對政治冷感，要培養人民嘅投票意識，確保投票率唔會太低

- 民主唔應該被大多數人拎嚟做打壓social minority嘅excuse，恃住自己係社會上嘅多數群體就去透過公權力欺壓嗰一小撮人

- 同時都要好好educate社會大眾，避免民粹主義大於一切

- 要放寬現時有關遊行示威嘅規例，正常民主國家 / 地區根本唔會有要申請「不反對通知書」呢個system，因為遊行示威係受法律保障嘅基本人權同自由

好似諗得太理想？

Of the people
By the people
For the people

現代民主國家係有底線

歐英加澳日etc

佢哋既民主係建基於

人權同自由平等權利

人天生應響有

如果忽略呢點係好易比

不懷好意嘅人challenge民主

既道德可行性

民主係sofar

最能夠保障人權人身自由etc既政制

民主=眾人之事 by孫中山

民主係指民眾有足夠權利監管政府
如果政府既措施有問題係無硬推呢件事